(呢個英雄連登竟然無人討論) 新西蘭槍擊案 遇襲清真寺有人引開槍手減少傷亡

新西蘭清真寺槍擊案中，兩間遇襲清真寺均有人捨身對抗槍手，嘗試減少傷亡。

槍擊案發生一刻，阿齊茲身處第二間清真寺，聽到槍聲和求救聲後，奮不顧身引開疑兇的注意。

槍擊案生還者阿齊茲稱：「我把信用卡機擲向他，他從車上拿出槍來，向我開槍，大約四至五槍，我在車輛之間躲避逃走。」

阿齊茲指，當時他兩名兒子大叫，要他回清真寺躲藏，但他沒理會，拾起槍手跌下的槍，並一直設法引開槍手，為的是要保護其他人。

阿齊茲說：「我向他(槍手)大叫『過來，我在外面，過來，我在外面』，我向他咒罵，接著我拿著長槍。我看到他，他拋下槍逃走，我一直追著他。我做的是把手上的長槍像射箭般擲向他(槍手)，打破他的車窗，他被嚇倒了。」

槍手逃離第二間清真寺，阿齊茲一直追著他，沒多久槍手就被警員制服。當時在寺內的人表示，如果不是阿齊茲，他們的傷亡必定很多。

阿齊茲指，和槍手對峙時沒感到驚慌，指當時深信自己必定不會死於槍下。

而在第一間清真寺遇襲時，正在寺內的48歲拉希德，目睹21歲兒子中槍後，企圖搶走槍手的槍，但兩人最終都遇害。拉希德在巴基斯坦家鄉的親友均感到傷心，他們對拉希德毋懼個人安危、與疑兇搏鬥，指拉希德是勇敢的人。

英雄

對於唔想有人死嘅，佢就係英雄

而對於想消除過度繁殖兼文化入侵嘅外來移民嘅，佢就係督眼督鼻嘅正義撚